【馬凱事件】林鄭辯稱所有指控純屬揣測 「我不能評論妳的揣測」

林鄭月娥強調，新聞自由是香港核心價值會，特區政府會維護。夏家朗攝 (蘋果日報)

政府疑似秋後算帳，破天荒拒絕為香港外國記者會（FCC）第一副主席兼《金融時報》亞洲新聞編輯馬凱續發工作簽證後，事件引起國際關注，今早多間外國傳媒包括《金融時報》、《經濟學人》（The Economist）、法新社（AFP）均罕有派出記者現身特首辦，希望就事件追問特首林鄭月娥。連日均拒絕評論馬凱一事的林鄭月娥，今早現身時神情輕鬆，一到場即向記者微笑說：「早晨，各位傳媒朋友，今日好似特別，哈，特別多傳媒朋友嚟到呢度」，並隨即就明天發表的施政報告發言長達10分鐘，但對馬凱一事絕口不提，最終只用了不足5分鐘回應記者問題，就轉身離開。

林鄭被商台記者問到馬凱被拒續發工作簽證一事，會否損害香港的新聞自由和國際形象時首度開腔回應，指幾日前香港特區的入境處作出了有關工作簽證的決定，重申出入境政策屬於香港特區「一國兩制」下的「自治」範圍，入境處處長是按照現行法律政策和每個個案的情況作出決定，政府一貫做法是不公開評論每一個個案或者去解釋交代入境處處長作出的決定，「大家都知道，呢個亦都係國際的慣例」。

林鄭又指，留意到坊間有些揣測，故就兩個觀點作一般性的回應，包括港獨和言論自由和新聞自由的問題。林鄭指就港獨的問題，政府過去已多次重申，特區政府對任何鼓吹港獨，危害國家安全、領土完整、發展利益的事絕不容忍，又指言論和新聞自由是香港的核心價值，亦受到基本法保障，所以作為特首的她及特區政府，一定會捍衛香港的言論自由和新聞自由。

其後林鄭主動要求回應英文問題，政府人員則邀請了法新社女記者提問。該名女記者問到馬凱只是主持了一個有香港民族黨召集人陳浩天分享的外國記者會演講，個人與港獨運動並無任何關係，為何因此不獲港府續發工作簽證時，林鄭回應時指，該名女記者所講的「純屬揣測（pure speculation）」，重申有關入境和出境問題，是香港特區在一國兩制下的「自治」範圍，入境處處長會根據法律和政策及各個案的相關情況作出決定，又指根據國際慣例，政府永不會公開（we will never disclose）、入境處亦不會公開個別個案的情況和作出決定時的相關考慮，「我不能評論妳的揣測」。

接著早前率先披露馬凱不獲續發工作簽證的本地英文網媒《Hong Kong Free Press》（HKFP），其創辦人Tom Grundy再問林鄭，今次馬凱事件發生後，傳媒將來邀請港獨人士出席講座分享想法，又或者訪問港獨人士時，或會出現自我審查情況，要求林鄭交代記者怎樣做才算是訪問或者鼓吹港獨時，林鄭回應時則說：「對不起，我不能具體告訴你，記者應該說、做或者訪問甚麼」，但指自己可以保證，表達和新聞自由是香港的核心價值，她和特區政府一定會捍衛這些在基本法寫明的權利，「所有行為、個有個案，都將會根據法律、政策和相關情況處理」。

淆底

又要擦又要驚

笑死人了

所有都係入境處長嘅決定

重申有關入境和出境問題，是香港特區在一國兩制下的「自治」範圍，入境處處長會根據法律和政策及各個案的相關情況作出決定

射俾入境處處長硬食？

欲蓋彌彰 不停澄清唔關支那事

查實 可以咁黑箱架咩 法治社會 乜都話公開透明

但話人純屬揣測已經係一種評論

仲未識個死字點寫?

「對不起，我不能具體告訴你，記者應該說、做或者訪問甚麼」，但指自己可以保證，表達和新聞自由是香港的核心價值，她和特區政府一定會捍衛這些在基本法寫明的權利，「所有行為、個有個案，都將會根據法律、政策和相關情況處理」

如果宜家美帝既記者再邀請多次 陳浩天「個人」 表達意見
777會點處理

ps 民族黨已經係非法組織 但邀請個人好似無問題?

下次去美商會開

外國都唔會講俾你聽點解

個樣:你吹得我脹咩

係咩 我成日覺得deny都應該有兩句

起碼將你歸左 恐怖份子 有犯罪紀錄 等等

我覺得美國同所有民主國家都應該對香港的關係承諾加番個期限
例如5年一次,..要香港政府求西方國家續期...
咁香港的文明先守得住...